ğŸ–¥ï¸ Emulator & UI Concept
Rust emulator = control layer, Warpâ€‘style blocks

CLI emulator: syntax highlighting, autoâ€‘completion, expandable diagnostics

Developer UI: dashboards, CFG/DFG visualizer, pattern explorer, rule authoring terminal

User UI: simplified summaries, guided repair, safe defaults

Popups: ephemeral diffs, collapse after apply/rollback, â€œRecentâ€ tray for recall

AI integration: proposals only, schemaâ€‘validated, testâ€‘gated

ğŸ”§ Repair Loop
Always produce a diff (manual or automated)

Snapshot = only changed lines, red - removals, green + additions

Timestamp + run_id + seq for lineage

Lifecycle: stage â†’ preview â†’ confirm/apply â†’ collapse â†’ log persists

Grouping: fixâ€‘mode â†’ rule â†’ file

Provenance: confidence, tests planned/outcome, impact counts

Git integration: commit diff + YAML log together, signed if dev mode

ğŸ§ª Debugging & Testing Loop
Aggressive parse recovery, spanâ€‘precise errors

Analysis passes: symbols, types/sizes, CFG/DFG, relocations, ABI checks

Lint bundles: hygiene, security, performance, portability

Targeted reâ€‘check after repairs, scoped to impacted files

Logs: compressed summaries, expandable depth only when needed

Continuous testing: triggered automatically on diff proposals

ğŸ“‚ Data Formats & Storage
HDF5: immutable deep artifacts (CFG/DFG, templates, test fixtures, large datasets)

CBOR: runtime binary schema, fast IPC between daemons

YAML: userâ€‘facing configs, comments allowed, validated â†’ converted â†’ executed only in CBOR

JSON: lineage, revision history, audit trails, Gitâ€‘friendly

Daemons: watch, convert, validate, notify â€” never decide

âš™ï¸ Rust + PyO3 + PS Integration
Rust core: parser, analysis, diagnostics, autofix, encoder, ABI bridge

PyO3 layer: heuristics, clustering, semiâ€‘automated fixes, visualization

PowerShell module: orchestration, dashboards, provenance logging

FFI exports: run_preflight, apply_batch, run_compile, query_graph

Cmdlets: Invokeâ€‘AsmPreflight, Invokeâ€‘AsmBatchApply, Invokeâ€‘AsmCompile, Getâ€‘AsmStatus

Isolation: scoped workspaces, readâ€‘only scans, explicit include whitelists

ğŸ“œ Diff Logging & Snapshots
YAML header: run_id, seq, timestamp, actor, summary, confidence, intent, tests, impact

Payload: unified diff, - red removals, + green additions, optional context lines

Compression: gzip/zstd, retention policy (hot/warm/cold)

Session index: ordered diffs, totals, Git SHAs, provenance links

Visual snapshot: ephemeral popup with timestamp + metadata header, collapses after apply

ğŸ›¡ï¸ Principles & Guardrails
One diagnostic graph, UI as lenses

No silent merges, every diff confirmed or ruleâ€‘driven

Atomic apply/rollback with snapshots

Deterministic IDs, sorted outputs, reproducible runs

Role gating: dev vs user vs ops profiles

AI = speculative engine, not authority; proposals only